紅十字會500萬美元伊波拉抗疫資金被貪

國際紅十字會承認，應對非洲伊波拉疫情的資金，有超過500萬美元，被人非法取去，手法包括虛報醫療物資價格、虛報醫護及工作人員人數、發假賬單、甚至串同銀行職員，直接取走抗疫的款項。

紅十字會就事件致歉，強調已經加強監管，承諾認真處理事件。

由2014年至去年，伊波拉病毒在利比里亞、塞拉利昂以及幾內亞，導致至少一萬人死亡。